艾伦·麦席森·图灵 B-PER
1912年 O
出生 O
于 O
英国伦敦 B-LOC
， O
是 O
英国 B-LOC
数学家 B-CONCEPT
、 O
逻辑学家 B-CONCEPT
和 O
密码分析学家 B-CONCEPT
。 O

图灵 B-PER
就读 O
于 O
谢伯恩学校 B-ORG
， O
后来 O
进入 O
剑桥大学国王学院 B-ORG
学习 O
数学 B-CONCEPT
。 O

艾伦·图灵 B-PER
在 O
普林斯顿大学 B-ORG
攻读 O
博士学位 B-CONCEPT
， O
博士导师 O
是 O
阿隆佐·邱奇 B-PER
。 O

艾伦·图灵 B-PER
发表 O
论文 O
《论可计算数及其在判定问题上的应用》 B-WORK
， O
提出 O
图灵机 B-CONCEPT
模型 O
。 O

图灵 B-PER
发表 O
论文 O
《计算机器与智能》 B-WORK
， O
提出 O
图灵测试 B-CONCEPT
。 O

第二次世界大战 B-EVENT
期间 O
， O
艾伦·图灵 B-PER
在 O
布莱切利园 B-ORG
工作 O
， O
参与 O
破解 O
恩尼格玛密码机 B-CONCEPT
。 O

图灵 B-PER
在 O
国家物理实验室 B-ORG
和 O
曼彻斯特大学 B-ORG
工作 O
。 O

艾伦·图灵 B-PER
获得 O
大英帝国勋章 B-AWARD
， O
美国计算机协会 B-ORG
设立 O
图灵奖 B-AWARD
。 O

图灵 B-PER
在 O
英国柴郡 B-LOC
逝世 O
， O
英国女王伊丽莎白二世 B-PER
赦免 O
了 O
图灵 B-PER
。 O
